<resources>
    <string name="app_name">Hanuman Chalisa</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="nav_header_title">Hanuman Chalisa</string>
    <string name="nav_header_subtitle">android.studio@android.com</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>

    <string name="menu_chalisa">Hanuman Chalisa</string>
    <string name="menu_ashtak">Hanuman Ashtak</string>
    <string name="menu_slideshow">Slideshow</string>

    <string name="hanumanashtakvalue">
        <html>
        <head></head>
        <body style="text-align:justify;color:gray;background-color:black;">
         "
    बाल समय रवि भझी लियो तब,
    तीनहुं लोक भयो अंघियारो ।

    ताहि सों त्रास भयो जग को,
    यह संकट काहु सों जात न टारो ।।

    देवन आनि करी बिनती तब,
    छाड़ी दियो रवि कष्ट निवारो ।

    को नही जानत है जग में कपि,
    संकटमोचन नाम तिहारो ।। १


    बालि की त्रास कपीस बसैं गिरी,
    जात महाप्रभु पंथ निहारो ।

    चौंकि महामुनि साप दियो तब,
    चाहिए कौन बिचार बिचारो ।।

    कैदिज रूप लिवाय महाप्रभु,
    सो तुम दास के सोक निवारो ।

    को नही जानत है जग में कपि,
    संकटमोचन नाम तिहारो ।। २


    अंगद के संग लेन गए सिय,
    खोज कपीस यह बैन उचारो ।

    जीवत ना बचिहौ हम सो जु,
    बिना सुधि लाये इहाँ पगु घारो ।।

    हेरी थके तट सिन्धु सबे तब,
    लाए सिया-सुधि प्राण उबारो ।

    को नही जानत है जग में कपि,
    संकटमोचन नाम तिहारो ।। ३


    रावण त्रास दई सिय को सब,
    राझसी सों कही सोक निवारो ।

    ताहि समय हनुमान महाप्रभु,
    जाए महा रजनीचर मरो ।।

    चाहत सीय असोक सों आगि सु,
    दै प्रभुमुद्रिका सोक निवारो ।

    को नही जानत है जग में कपि,
    संकटमोचन नाम तिहारो ।। ४


    बान लाग्यो उर लछिमन के तब,
    प्राण तजे सूत रावन मारो ।

    लै गृह बैघ सुषेन समेत,
    तबै गिरी द्रोण सु बीर उपारो ।।

    आनि सजीवन हाथ दिए तब,
    लछिमन के तुम प्राण उबारो ।

    को नही जानत है जग में कपि,
    संकटमोचन नाम तिहारो ।। ५


    रावण जुघ अजान कियो तब,
    नाग कि फॉस सबै सिर डारो ।

    श्रीरघुनाथ समेत सबै दल,
    मोह भयो यह संकट भारो ।।

    आनि खगेस तबै हनुमान जु,
    बंधन काटि सुत्रास निवारो ।

    को नही जानत है जग में कपि,
    संकटमोचन नाम तिहारो ।। ६


    बंधू समेत जबै अहिरावन,
    लै रघुनाध पताल सिधारो ।

    देबिहिं पूजि भली बिधि सों बलि,
    देउ सबै मिलि मंत्र बिचारो ॥

    जाय सहाय भयो तब ही,
    अहिरावण सैन्य समेत सँहारो ।

    को नही जानत है जग में कपि,
    संकटमोचन नाम तिहारो ।। ७


    काज किये बड़ देवन के तुम,
    बीर महाप्रभु देखि बिचारो ।

    कौन सो संकट मोर गरीब को,
    जो तुमसे नहिं जात है टारो ॥

    बेगि हरो हनुमान महाप्रभु,
    जो कछु संकट होए हमारो ।

    को नही जानत है जग में कपि,
    संकटमोचन नाम तिहारो ।। ८

    ।। दोहा ।।
    लाल देह लाली लसे,
    अरु धरि लाल लंगूर।
    वज्र देह दानव दलन,
    जय जय जय कपि सूर ||

            "
         </body>
        </html>
    </string>

    <string name="hanumanchalisavalue">
        <html>
        <head></head>
        <body style="text-align:justify;color:gray;background-color:black;">
         "
।।दोहा।।
श्री गुरु चरण सरोज रज, निज मन मुकुर सुधार |
बरनौ रघुवर बिमल जसु , जो दायक फल चारि |

बुद्धिहीन तनु जानि के , सुमिरौ पवन कुमार |
बल बुद्धि विद्या देहु मोहि हरहु कलेश विकार ||

।।चौपाई।।

जय हनुमान ज्ञान गुन सागर, जय कपीस तिंहु लोक उजागर |
रामदूत अतुलित बल धामा अंजनि पुत्र पवन सुत नामा ||

महाबीर बिक्रम बजरंगी कुमति निवार सुमति के संगी |
कंचन बरन बिराज सुबेसा, कान्हन कुण्डल कुंचित केसा ||

हाथ ब्रज औ ध्वजा विराजे कान्धे मूंज जनेऊ साजे |
शंकर सुवन केसरी नन्दन तेज प्रताप महा जग बन्दन ||

विद्यावान गुनी अति चातुर राम काज करिबे को आतुर |
प्रभु चरित्र सुनिबे को रसिया रामलखन सीता मन बसिया ||

सूक्ष्म रूप धरि सियंहि दिखावा बिकट रूप धरि लंक जरावा |
भीम रूप धरि असुर संहारे रामचन्द्र के काज सवारे ||

लाये सजीवन लखन जियाये श्री रघुबीर हरषि उर लाये |
रघुपति कीन्हि बहुत बड़ाई तुम मम प्रिय भरत सम भाई ||

सहस बदन तुम्हरो जस गावें अस कहि श्रीपति कण्ठ लगावें |
सनकादिक ब्रह्मादि मुनीसा नारद सारद सहित अहीसा ||

जम कुबेर दिगपाल कहाँ ते कबि कोबिद कहि सके कहाँ ते |
तुम उपकार सुग्रीवहिं कीन्हा राम मिलाय राज पद दीन्हा ||

तुम्हरो मन्त्र विभीषन माना लंकेश्वर भये सब जग जाना |
जुग सहस्र जोजन पर भानु लील्यो ताहि मधुर फल जानु ||

प्रभु मुद्रिका मेलि मुख मांहि जलधि लाँघ गये अचरज नाहिं |
दुर्गम काज जगत के जेते सुगम अनुग्रह तुम्हरे तेते ||

राम दुवारे तुम रखवारे होत न आज्ञा बिनु पैसारे |
सब सुख लहे तुम्हारी सरना तुम रक्षक काहें को डरना ||

आपन तेज सम्हारो आपे तीनों लोक हाँक ते काँपे |
भूत पिशाच निकट नहीं आवें महाबीर जब नाम सुनावें ||

नासे रोग हरे सब पीरा जपत निरंतर हनुमत बीरा |
संकट ते हनुमान छुड़ावें मन क्रम बचन ध्यान जो लावें ||

सब पर राम तपस्वी राजा तिनके काज सकल तुम साजा |
और मनोरथ जो कोई लावे सोई अमित जीवन फल पावे ||

चारों जुग परताप तुम्हारा है परसिद्ध जगत उजियारा |
साधु संत के तुम रखवारे। असुर निकंदन राम दुलारे ||

अष्ट सिद्धि नौ निधि के दाता। अस बर दीन्ह जानकी माता
राम रसायन तुम्हरे पासा सदा रहो रघुपति के दासा ||

तुम्हरे भजन राम को पावें जनम जनम के दुख बिसरावें |
अन्त काल रघुबर पुर जाई जहाँ जन्म हरि भक्त कहाई ||

और देवता चित्त न धरई हनुमत सेई सर्व सुख करई |
संकट कटे मिटे सब पीरा जपत निरन्तर हनुमत बलबीरा ||

जय जय जय हनुमान गोसाईं कृपा करो गुरुदेव की नाईं |
जो सत बार पाठ कर कोई छूटई बन्दि महासुख होई ||

जो यह पाठ पढे हनुमान चालीसा होय सिद्धि साखी गौरीसा |
तुलसीदास सदा हरि चेरा कीजै नाथ हृदय मँह डेरा ||

।।दोहा।।
पवन तनय संकट हरन मंगल मूरति रूप |
राम लखन सीता सहित हृदय बसहु सुर भूप ||

            "
         </body>
        </html>
    </string>
</resources>